---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:07:42
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 棄蒼相性一百問（棄總篇）上

<br/>

> 棄總篇對應的時期差不多就是蒼剛離開六天之界這陣子

棄總：（皺眉）蒼，你做什麼去了？嗯？（警覺）怎麼吾兒和你在一起？

朱武：棄天帝，想什麼呢！只是例行採訪

棄總：哼⋯⋯採訪什麼？

朱武：你和蒼的相性

棄總：（皺眉）那是什麼？

朱武：就是適不適合

棄總：適不適合，吾說了算，需要問卷採訪？

朱武：你自己說要參加的

棄總：哼，人類的小小問卷，就參加一下又如何

朱武：神經病

蒼：哈哈，哈哈，朱武，開始吧

太陽神：我先去拿一包瓜子

<br/>

##### 1、平时怎么称呼对方？

棄總：蒼

蒼：棄天帝

棄總：哼，誰給你的膽量？

朱武：我看蒼這樣叫你，你也挺高興的啊

<br/>

##### 2、初次见面时的第一印象是？

棄總：特別的人類

蒼：3D建模的怪物

棄總：？！蒼，皮癢嗎

蒼：吾只是說實話

赭杉軍：（插嘴）嗯，好友說的是實話

朱武：哈哈，下一題

<br/>

##### 3、过往的回忆里最难忘的事情是？

棄總：哼，人類有值得神記住的事嗎？

朱武：呃，一件都沒有？

太陽神：（插嘴）棄天啊，吾覺得你其實有很多

棄總：閉嘴！

太陽神：既然是採訪，至少說一件吧

棄總：去參觀這個愚蠢道士的居處，勉強算吧

蒼：北越天海，難忘的記憶（黯然）

朱武：啊（黯然），下一題

<br/>

##### 4、对他的长相身材看法如何？

棄總：哼，吾有必要說給別人聽嗎？

朱武：哈哈，還真是一樣⋯ 給個面子嘛，例行採訪而已

棄總：⋯⋯勉強入眼

蒼：世間不存的美，侵略性很強

朱武：身材呢

蒼：就是⋯⋯魔神那樣的身材

朱武：哈哈，蒼，你又打太極呢？

蒼：下一題！

<br/>

##### 5、觉得对方是怎样的一个人？

棄總：不知進退的倔強，自討苦頭的愚蠢

蒼：高傲任性，冷血固執

太陽神：其實棄天現在對你不算冷血

棄總：哼！閉嘴！

朱武：哈哈，下一題！

<br/>

##### 6、因为什么而喜欢对方？

棄總：這是什麼可笑的情緒？（偷偷看了一眼蒼）吾會喜歡一個人類嗎？

蒼：嗯，吾與他不存在「喜歡」之說。

棄總：（臉色鐵青）（貓貓炸毛）

太陽神：棄天啊，你明明就會喜歡啊，以前是這樣，現在也是這樣

棄總：（警覺）以前？什麼意思？

蒼：下一題吧

<br/>

##### 7、总想吐槽对方的地方是？

棄總：喜歡自討苦吃，不知進退，使吾發怒

蒼：冷血，固執，任性，難溝通

朱武：⋯⋯不吵起來才怪

<br/>

##### 8、两个人目前是什么关系？

棄總：吾之奴隸

蒼：只是他單方面這樣認為

棄總：（冷笑）哦？蒼，是吾給你的寬容太多了？

朱武：哈哈，哈哈，下一題

<br/>

##### 9、对目前的关系满意吗？

棄總：還算滿意。反正吾想要他的什麼，他反抗得了嗎？

蒼：蒼對未來沒有奢望，也就無所謂對目前滿意不滿意了

朱武：⋯ 啊哈哈，蒼你還是這個答案啊

棄總：（警覺）「還」？

朱武：下一題！

<br/>

##### 10、外人对两人之间的关系怎么看待？

棄總：外人的看法，吾需要在意嗎

蒼：立場敵對

太陽神：（插嘴）狗男男！

朱武：（踢開太陽神），哈哈，下一題

<br/>

##### 11、最喜欢对方对自己说什么话？

棄總：「吾答應做你永遠的奴隸」

蒼：「今日吾不追究/允你了」

朱武：😨 啊這⋯⋯ （氣氛詭異）這是二位的情趣play嗎

<br/>

##### 12、有没有纪念日或者特别值得纪念的事情？会怎样一起庆祝？

棄總：沒有

蒼：沒有

棄總：哼！

朱武：你哼什么啊？！

<br/>

##### 13、分别谈谈生日、情人节、圣诞节和新年的时候会做什么吧。

棄總：什麼無聊的節日？

蒼：這個問題不適合我們。

朱武：啊啊，下一題！

<br/>

##### 14、在一起时感到最开心的时候是？

棄總：一直都很無所謂

太陽神：真的嗎？我看蒼拉你袖子的時候你挺開心啊

棄總：閉嘴！沒那回事！

蒼：同他在一起，不曾感到開心過

棄總：（貓貓炸毛）（臉色發黑）哼！

朱武：呃，哈哈，下一題！

<br/>

##### 15、表白的场景是什么样的？

棄總：表白？那是什麼可笑的事？（偷偷看一眼蒼）

蒼：嗯，吾與現在的他之間不會有這個

棄總：（臉色陰沉）（又要炸毛）

太陽神：（插嘴）喂，蒼啊，其實棄天也算表白過了

蒼：嗯？

棄總：閉嘴！

太陽神：在武神殿的天台上啊，吾聽到了

棄總：你不僅來我家偷蔥，你還偷聽？你要不要臉啊！

太陽神：（掙扎著說下去）絃首啊，你想想，他能說出「吾的身邊，有你的位置」這種話⋯⋯

棄總：（打飛了太陽神）閉嘴！下一題！

<br/>

##### 16、对方生病或受伤了会怎么办？

棄總：視情況而定

朱武：（敲桌）這是無效回答！詳細一點！

棄總：如果在別處生病或受傷，吾會為他療復。如果是因觸怒吾受傷⋯⋯哼，這就是代價

朱武：⋯⋯😨 蒼，你呢

蒼：機會難得，看能否趁機制服

棄總：是吾讓你嚐的敗果不夠了？

朱武：哈哈⋯⋯下一題

<br/>

##### 17、对方做什么会让自己感到不满？

棄總：自討苦吃，惹吾發怒

蒼：數不完⋯⋯

棄總：（冷笑）哦，是嗎？

朱武：下一題！

<br/>

##### 18、相处过程中怎么处理两人之间的吵架和矛盾？

棄總：打一頓，或著X一頓

蒼：⋯⋯嘴上讓他不痛快

棄總：繼續打，或著繼續X

蒼：⋯⋯繼續讓他不痛快

棄總：繼續⋯⋯

朱武：停！！⋯⋯下一題

<br/>

##### 19、现在在同居吗？如果同居，谁负责做家事？

棄總：嗯，在同居。家事？那是什麼無聊的東西？

朱武：同居？

棄總：他邀請吾長期住在天波浩渺。

朱武：喲

蒼：嗯，算是吧。他可以住在天波浩渺，長期有效。

太陽神：（飛回來）嘖嘖，棄天，這就是你天天威脅砍翻六天之界的理由嗎？

棄總：哼，天波浩渺比六天之界更入得了吾的眼

<br/>

##### 20、有情敌吗？

棄總：（皺眉）不知。（突然看向了朱武，眼神不善）

朱武：看什麼？吾和蒼只是朋友！

棄總：算你識相（突然又看向了太陽神）

太陽神：不是，看我幹嘛？

棄總：你們之前鬼鬼祟祟的商量什麼呢

太陽神：⋯⋯這是機密

朱武：啊哈哈（打圓場）蒼，你呢

蒼：吾對他沒有所謂的「佔有慾」，也自然沒有情敵一說。

棄總：哼！（忽然炸毛預備狀態）

<br/>

##### 21、怎么应对情敌或者与对方关系暧昧的人？

棄總：讓他們消失（突然又看向朱武）

朱武：（os：又是這種眼神！）你以為誰都像你一樣禽獸？

棄總：吾兒，還沒有覺悟嗎？絕對的力量，才能達成願望～

朱武：棄天帝，你還沒發現這句話哪裡有問題？！

蒼：（打圓場）順其自然，下一題！

<br/>

##### 22、会爱屋及乌，对和他长相或性格相似的人产生好感吗？

棄總：不會。吾只⋯⋯

朱武：說啊，怎麼不說了？（os：你是想說你只會對蒼有好感是吧）

棄總：哼！閉嘴！

蒼：不會。對他好感有限

棄總：（冷笑）哦？

朱武：喂，棄天帝，你心裡沒點數嗎

棄總：哼！

太陽神：啊哈哈，下一題！

<br/>

##### 23、对方吃醋时会怎么办？

棄總：應該會是難得的樂趣

蒼：那你可能要失望了

棄總：（大貓炸毛）

朱武：哈哈哈，棄天帝，你也有今天！

<br/>

##### 24、自己最容易被对方戳到的软肋是？

棄總：軟肋？吾沒有這種東西

太陽神：呃，吾不評價⋯⋯

蒼：吾之同修摯友

朱武：呃，下一題！

<br/>

##### 25、如果看到对方穿了女装会有什么感觉？

棄總：（皺眉）無法想像，蒼不適合。

蒼：他很美，不違和

棄總：（皺眉）怎麼，蒼，難道你見過？

朱武：哈哈哈哈，下一題！

<br/>

##### 26、最想一起去的地方是？

棄總：想去哪裡都能去

蒼：哪裡都不想去

朱武：喂喂，都答非所問呢

棄總：有山有海的地方吧

蒼：那已經實現了

棄總：哼，算你識相

<br/>

##### 27、看到对方在身边熟睡的时候会怎样？

棄總：把他抱⋯⋯他睡著與否，吾會在意嗎？

蒼：起身，思考下一步的計畫

朱武：啊哈哈⋯⋯

<br/>

##### 28、对方心情不好的时候会做什么？

棄總：找⋯⋯他心情好不好，吾會在意嗎？

朱武：蒼心情不好就是因為你吧！

蒼：下一題吧

朱武：蒼，你還沒回答呢，想混過去？

蒼：找出原因，思考對策，以免他暴起傷人

<br/>

##### 29、两人的感情受到阻挠怎么办？

蒼：有順暢過嗎⋯⋯

棄總：哼！

太陽神：嚴格意義上，吾是個阻撓⋯⋯

朱武：打出去！

太陽神：別打！別打！我那是給他們增加點情趣⋯⋯ 我幕後也嗑棄蒼的

棄總：算你識相

朱武：（翻了下劇本）這叫什麼情趣啊？！好可怕😟 差一點GG

蒼：⋯⋯（嫌棄臉）

<br/>

##### 30、为对方流过泪吗？因为什么而哭？

棄總：流淚？吾沒有那種東西

蒼：有，在夢裡。因爲夢中事情到了無法挽回的地步

棄總：哼。什麼樣的無法挽回？

太陽神：啊哈哈，趕緊下一題！

<br/>

##### 31、万一失去了对方……？

棄總：踏平人間，砍翻六天之界

太陽神：？！

朱武：？！

蒼：鬆一口氣，人間危機解除。

<br/>

##### 32、对方被别人挑衅、侮辱或伤害时自己会做什么？

棄總：蒼有自己處理這種事的能力。不過吾會讓這些人徹底消失

蒼：正道棟樑，趕緊保護起來

棄總：（優雅冷笑）哼⋯哈哈哈哈哈⋯⋯

朱武：哈哈⋯（氣氛詭異啊）

<br/>

##### 33、有在对方面前失态丢脸的经历吗？

棄總：失態？丟臉？什麼可笑的形容？

蒼：（不置可否地一笑）蒼自認為沒有

朱武：哈哈哈，（傻爹，你在武神篇就很丟人了！）下一題！

<br/>

##### 34、最喜欢和对方有什么样的身体接触？

棄總：後入他，然後拽著他的髮根扳回他的頭，看他堅強的外表被擊碎的樣子

朱武：突然限制級⋯⋯ 😨 棄天帝！！你！！！

蒼：不喜歡任何身體接觸。

棄總：有你選擇的餘地？

朱武：（突然感覺到氣氛降到零點）啊啊，下一題！

<br/>

##### 35、如果用一种颜色来描述对方会是什么颜色？

棄總：深海

朱武：知道，是深海，不是深藍

棄總：（皺眉）你怎麼知道？

蒼：黑色

<br/>

##### 36、把对方比作动物的话会是？

棄總：青鳥

蒼：波斯貓

棄總：（皺眉）

蒼：（戰術性喝茶）

朱武：啊哈哈！下一題！

<br/>

##### 37、承上，如果某天对方突然变成了这种动物会怎么办？

蒼：送去絕育，然後關起來，以免造成更大傷害

棄總：哼⋯⋯哈哈哈哈哈！蒼，你會為這句話付出代價

朱武：哈哈，棄天帝，你呢

棄總：關進籠子裡

朱武：你這臭脾氣，送你一句話

棄總：什麼話？

朱武：狗改不了吃屎

棄總：？？？神之渦——

蒼：⋯⋯啊哈哈，下一題

<br/>

##### 38、觉得对方穿什么衣服最好看？

棄總：只穿他那身淺灰內袍的時候，他腰線很精緻

朱武：（os：又是這句，是不是聽到了不該聽的⋯⋯）蒼，你呢

蒼：他穿白的好看

朱武：哈哈，下一題！

<br/>

##### 39、对方最有魅力的时刻是？

棄總：彈琴的時候一直很有魅⋯⋯勉強入眼。

蒼：這嘛⋯⋯

朱武：哈哈，蒼，又想打太極嗎

蒼：大概是在星軌，面前天降神兵的時候

太陽神：哦，我是你們play的一部分嗎？

朱武：哦，哈哈，棄天帝，還說你不在意蒼，都亮兵器了

棄總：下一題！

<br/>

##### 40、对方喝醉了该怎么办？

棄總：同吾何關？⋯⋯也許能帶來難得的樂趣

蒼：尋找機會，趁機制服

棄總：（優雅冷笑）哈哈哈哈⋯⋯ 又要困獸猶鬥嗎，蒼？

朱武：下一題！

<br/>

##### 41、感觉自己和对方是相似的地方多还是不同的地方多？

棄總：無聊的問題。凡人也敢和神比較？

朱武：（敲桌）配合一下！

蒼：不同的地方多，但是相似的地方也不少

朱武：比如？

蒼：也許我們都很孤獨

棄總：哼！

朱武：呃，下一題！

<br/>

##### 42、对方做了错事，会怎样惩罚他？

棄總：封神箭

朱武：⋯⋯

棄總：那是以前

太陽神：哦，現在呢？

棄總：⋯⋯X一頓吧

朱武：⋯⋯

蒼：那還是封神箭更容易接受。

朱武：蒼，你呢。

棄總：他有這個選項嗎？下一題！

<br/>

##### 43、对方是初恋吗？二人过去的感情经历对彼此之间有没有影响？

棄總：不是。但之前也不曾戀過誰，為了繁衍罷了（偷瞄一眼蒼）

朱武：哦哦，為了生我是吧

蒼：不是戀人。

棄總：（大貓炸毛）舉起了貓爪

朱武：（突然感覺到氣氛詭異）啊啊啊，下一題！

<br/>

##### 44、和对方在年龄、身高或地位上有明显差距吗？在意这个吗？

棄總：有，不在意。吾有什麼在意的事嗎？

太陽神：棄天啊，其實吾覺得你有很多⋯⋯

棄總：閉嘴！

蒼：嗯，確實有明顯差距。不在意，吾相信任何獨立的人格都應是平等的

棄總：哼，你有資格在意嗎？

朱武：啊哈哈，==b 年齡差距是有點大啦

<br/>

##### 45、如果对方背叛了自己怎么办？

棄總：死，就是背叛吾的下場。

朱武：（黯然）想起狼叔⋯⋯

蒼：立場一直敵對，何來背叛

太陽神：哈哈，下一題！

<br/>

##### 46、试着向对方撒娇看看？

棄總：撒嬌？那是什麼可笑的行為？

蒼：抱歉，吾不會這個

朱武：哈哈哈，真是毫不意外

<br/>

##### 47、接过吻吗？第一次接吻的情景是？

棄總：（不滿地）嗯，魔界，但他立刻推開了。第一次嚴格來說在天波浩渺

蒼：（皺眉）什麼時候？

棄總：你睡著了

朱武：哈哈哈！棄天帝，你偷吻的吧！

棄總：閉嘴！下一題！

<br/>

##### 48、希望未来也可以一直和对方在一起吗？

棄總：哼，一個人類，他配嗎⋯⋯

朱武：給出直接的答案有那麼難嗎？直接說「希望」或著「不希望」

棄總：⋯⋯

朱武：怎麼不說話？若是覺得蒼不配，你大可以直接說「不希望」

棄總：⋯⋯閉嘴！

蒼：如果他還是他，那蒼不是不能接受。吾欠他的太多了。

棄總：（皺眉）什麼意思？

朱武：哈哈哈，下一題！

<br/>

##### 49、他对你有多重要？

棄總：他是死是活，你認為吾會在意嗎

太陽神：吾覺得你很在意

（此時朱武打開了錄音筆，開始循環播放：「蒼是世間最重要的，什麼都不及他重要，包括吾自己，蒼是世間最重要的，什麼都不及他重要，包括吾自己，蒼是世間最重要的，什麼都不及他重要，包括吾自己，蒼是世間最重要的，什麼都不及他重要，包括吾自己 ⋯⋯」）

棄總：（突然懵逼）什麼東西？！？！？！

蒼：事關天下眾生，他當然很重要

<br/>

##### 50、你爱他吗？

棄總：那是什麼可笑的感情？哈哈

朱武：那你直接說「不愛」不就好了

棄總：⋯⋯

朱武：愛或者不愛，直接說出答案有那麼難嗎

棄總：⋯⋯

朱武：說啊？

棄總：哼！閉嘴！

蒼：不愛

棄總：（大貓炸毛）神之滅！！！

朱武：啊啊，趕緊下一題！
